【鑽石公主號】18人被拒登包機 自費乘全日空（ANA）回港

港府安排的第二包班機，已於凌晨接載80多名「鑽石公主號」郵輪香港乘客由日本飛抵香港，並直接入住位於沙田火炭駿洋邨的檢疫中心，接受14天的檢疫觀察。而昨晚未能上機的18名港人，則自費乘搭全日空（ANA）航班回港，之也被送到駿洋邨隔離。

到日本協助送港人回港的保安局副局長區志光表示，18人無法乘坐包機責任不在港府，但他們日後若向船公司或特區政府申索，政府會全面協助。
區志光指出，由於這18人是自費回港，港府無權限制他們在機上自由活動，但在登機前，衛生署醫生已提醒他們在機上要戴上口罩，回港後需向港口衛生科人員通報，也要到檢疫中心接受14日隔離。

入境處人員有為無法上機的十多人協調。同樣身處日本的入境處處長曾國衞表示，第二班包機登機人數出現混亂，與日方對密切接觸者定義不同有關。被問及將何時派出第三班包機時，曾國衞指會再磋商具體安排。據了解，十多名從郵輪下船的港人，昨日抵達羽田機場後，被國泰航空拒絕登上包機。當中部分人並非確診患者的緊密接觸者，亦已獲日本當局的登岸證明書，相信是日本提供的登機乘客名單出現問題。

由港府安排接載「鑽石公主號」郵輪上香港居民的第二班包機，已於凌晨約1時40分由日本飛抵香港。抵港的乘客中包括82名香港居民和兩名澳門居民。澳門特區政府已安排專車在香港機場直接接載兩名澳門人經港珠澳大橋返回澳門。

肯定有唔合資格嘅人混左入去
又唔開得名
類似朱媛咁

混邊度 ANA?

本身國泰班機
參考下台灣撤僑事件

公主號有人返左黎中左

澳門就算啦

唔奇 美國澳洲都有

咁班Ana

關於蘋果流出嗰份特首辦密件 請大家認真對待，行多步叫你ig,fb,tg,Twitter 同身邊既朋友一齊煲大佢，rt下面個tweet，推出國際

我發現冇咩人講
但明明好大件事

係呀………

其實好撚痴線
就咁就上到機？架船全部計時炸彈黎

ana又俾佢買機票

咁ana應該又唔知佢係船上面啲人
除非入境有record

應該知喎，你突然十幾個人喺機場買機票

昨日抵達羽田機場後，被國泰航空拒絕登上包機